---
title: SAM Coupé
description: 
published: true
date: 2021-10-03T16:57:22.432Z
tags: sam, coupé, ordinateurs
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T07:57:15.930Z
---

![](/emulators/computers/samcoupe.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Développeur** : Miles Gordon Technology
* **Fabricant** : Miles Gordon Technology
* **Système d'exploitation** : SAM BASIC
* **Année de sortie** : 1989
* **Quantités vendues** : 12000
* **Processeur** : Zilog Z80B @ 6 MHz
* **Mémoire** : 256 KB/512 KB (4.5 MB max.)
* **Stockage** : Enregistreur cassette, lecteur disquettes 3.5"
* **Graphiques** : 4 Modes (256×192 / 512×192) et palette de 128 couleurs

## Présentation

**SAM Coupé** est un ordinateur personnel 8 bits britannique sorti en 1989. Il a été fabriqué à l'origine par Miles Gordon Technology (MGT), situé à Swansea au Royaume-Uni. Le microprocesseur est un Zilog Z80B cadencé à 6 MHz. La production de cet ordinateur a pris fin vers 1995 et il a été vendu à 12 000 exemplaires.

En France, le SAM Coupé n'a pas été importé officiellement. On en trouvait vendu à la sauvette à Porte de Clignancourt sous le nom de "Sam La Coupe".

La machine est construite autour du microprocesseur Z80B cadencé à 6 MHz, et contient un Application-specific integrated circuit (ASIC) qui est comparable au Uncommitted Logic Array du Spectrum. Le modèle de base a 256 Ko de RAM, extensible en interne à 512 Ko et 4 Mo en externe. Le média de stockage de base est une lecteur de cassette. Il est possible d'installer un ou deux lecteurs de disquette 3 pouces 1/2 en interne. Grâce au circuit intégré Philips SAA1099, on dispose de 6 canaux stéréophoniques sur 8 octaves.

La machine a 32 Ko de ROM contenant le code de démarrage et un interpréteur BASIC SAM BASIC écrit par Andrew Wright. Il n'y a pas de DOS inclus dans les ROMs.

## Émulateurs

[SimCoupe](simcoupe)